---
title: "Descartável, não!"
date: 2018-10-31T00:00:00.000Z
tags:
  - Consciência
  - Descartável
  - Reciclável
---

<span style="font-weight: 400;">O consumo de descartáveis tem seu atrativo devido à facilidade de acesso – hoje a maioria dos estabelecimentos conta com um </span><i><span style="font-weight: 400;">dispenser</span></i><span style="font-weight: 400;"> de copinhos – e também pela praticidade que envolve não precisar higienizar, como seria com um item durável. É só usar e jogar fora.</span>
<span style="font-weight: 400;">Podemos pensar que o uso de descartáveis por um lado economiza água, mas </span><b>a diferença entre lavar um copo de vidro e produzir um copo descartável pode ser de até 10 vezes no consumo</b><span style="font-weight: 400;">.</span>
[caption id="" align="aligncenter" width="385"]<img class="" src="https://media.giphy.com/media/qjZoGxg5EuVMc/giphy.gif" width="385" height="216" /> A gente sabe que é mais prático, mas será que vale a pena?[/caption]
<span style="font-weight: 400;">A fabricação de descartáveis emite CO2 (entre outros gases) e a produção de </span><b>um copinho de plástico pode consumir de 500 mL à 3 L de água</b><span style="font-weight: 400;"> (!!!). O plástico demora mais de 100 anos para se decompor, enquanto </span><b>sua vida útil pode ser de até mesmo 13 segundos</b><span style="font-weight: 400;">!</span>
[caption id="" align="aligncenter" width="381"]<img class="" src="https://media.giphy.com/media/3o7TKKdtygJDxyMN20/giphy.gif" width="381" height="214" /> Não parece tão legal agora, não é mesmo?[/caption]
<span style="font-weight: 400;">Quando falamos da reciclagem do item propriamente dito, ela nem mesmo acontece!  </span><b>O copinho de plástico quase nunca é reciclado porque é economicamente inviável.</b><span style="font-weight: 400;"> Ou seja, é muito caro reciclá-lo: a matéria-prima é extremamente barata e o quilo do material reciclado custa por volta de R$ 0,10 (fora que, imagina juntar UM QUILO de copinho descartável, essa coisa fininha que nem papel!). Assim, o seu destino depois de utilizado acaba por ser o mar, que origina as chamadas “ilhas de plástico” nos oceanos. Segundo a iniciativa É puro Vidro, somente 16% dos copos descartáveis consumidos no Brasil são reciclados.</span>
<span style="font-weight: 400;">O plástico ainda pode ser nocivo à saúde, pois pode liberar estireno, uma substância cancerígena que é emitida quando aquecido. Imagine esse efeito no ambiente da vida marinha e a elevação das temperaturas médias do planeta! O risco à saúde com os descartáveis de plástico e suas consequências ambientais é tão grande que em 2015 a França chegou a proibir as vendas.</span>
[caption id="" align="aligncenter" width="245"]<img class="size-full" src="https://media.giphy.com/media/rwNpHtaMGnStW/giphy.gif" width="245" height="219" /> E você ai usando vários pra beber aquela aguinha[/caption]
Mas e agora? O que fazer? Calma!
<span style="font-weight: 400;">Você pode optar por uma garrafinha reutilizável ou uma caneca ao invés de sempre recorrer a um copinho toda vez que tiver sede. Você acaba bebendo mais água por ter sempre por perto, além de ajudar o planeta e poupar aquela caminhada até o bebedouro ou os gastos com água comprada. Não dá pra andar com garrafinha? Reutilize o copinho descartável! Ele não precisa ir pro lixo a cada vez que você para pra beber água. Ou então, escolha os copinhos de plástico biodegradável ou de papel. Não precisa de drama!</span>
Fontes:
http://epuroevidro.com.br/blog/7-razoes-para-nao-usar-copo-descartavel
https://www.meucopoeco.com.br/site/2015/07/23/5-motivos-para-nao-usar-copos-descartaveis/
